Question 1
You’re trying to write some code that creates a random age between 1 and 100 and prints that age, but there is an error. What would fix the error?

A: Change line 1 to “private float age”
B: Add the word “int” to line 8, so it says “int age = …”
C: On line 7, change the word “private” to “void”
D: Add a new line after line 8 that says “return age;”

Answer: D



Question 2
The following message was displayed in the console: “Monica has 20 dollars”. 
Which of the line options in the PrintNames function produced it?

A: Debug.Log("Monica has " + money/2 " dollars”);
B: Debug.Log(names[1] + " has " + money*2 " dollars”);
C: Debug.Log(names[2] + " has " + money*2 " dollars”);
D: Debug.Log(names[Monica] + " has " + money/2 " dollars”);

My Answer: C
Correct Answer: B



Question 3
The code below produces “error CS0029: Cannot implicitly convert type 'float' to 'UnityEngine.Vector3'”. Which of the following would remove the error?

A: On line 1, change “Vector3” to “float”
B: On line 3, change “=” to “+”
C: Either A or B
D: None of the above 

Answer: A



Question 4
Which of the following follows Unity’s naming conventions (especially as it relates to capitalization)?

A: float forwardInput = Input.GetAxis("Vertical");
B: float ForwardInput = input.GetAxis("Vertical");
C: Float forwardInput = Input.getAxis("Vertical");
D: float forwardInput = input.getAxis("Vertical");

Answer: A



Question 5
You are trying to assign the powerup variable in the inspector, but it is not showing up in the Player Controller component. What is the problem?

A: You cannot declare a powerup variable in the Player Controller Script
B: You cannot assign GameObject type variables in the inspector
C: The powerup variable should be public instead of private
D: The PlayerController class should be private instead of public

Answer: C



Question 6
Your game has just started and you see the error, “UnassignedReferenceException: The variable playerIndicator of PlayerController has not been assigned.” 
What is likely the solution to the problem?

A: PlayerController variable in the playerIndicator script needs to be declared
B: The playerIndicator variable needs to be made private
C: The PlayerController script must be assigned to the player object
D: An object needs to be dragged onto the playerIndicator variable in the inspector

Answer: D



Question 7
You are trying to create a new method that takes a number and multiplies it by two. Which method would do that?

A: private float DoubleNumber() {
    return *= 2;
}
B: private float DoubleNumber(float number) {
    return *= 2;
}
C: private void DoubleNumber(float number) {
    return *= 2;
}
D: private void DoubleNumber() {
    return *= 2;
}

Answer: B



Question 8
Which comment best describes the code below?

A: If the player collides with an enemy, destroy the enemy
B: If the enemy collides with a spike, destroy the spike
C: If the enemy collides with a spike, destroy the enemy
D: If the player collides with a spike, destroy the spike

Answer: B



Question 9
The code below produces the error, “error CS0029: Cannot implicitly convert type 'UnityEngine.GameObject' to 'UnityEngine.Rigidbody'”. What could be done to fix this issue?

A: On line 1, change “collision” to “Rigidbody”
B: On line 2, change “gameObject” to “Rigidbody”
C: On line 3, delete “.gameObject”
D: On line 3, add “.GetComponent<Rigidbody>()” before the semicolon

Answer: D



Question 10
Which of the following statements about functions/methods are correct:

A. Functions/methods must be passed at least one parameter
B. Functions/methods with a "void" return type cannot be passed parameters
C. A Function/method with an "int" return type could include the code, "return 0.5f;"
D. If there was a Function/method declared as "private void RenameObject(string newName)", you could call that method with "RenameObject():"

A: A and B are correct
B: Only B is correct
C: B and C are correct
D: Only D is correct
E: None are correct

My Answer: D
Correct Answer: E

Total score: 8/10